\begin{task}{26.20}
  Даны уравнения двух сторон треугольника $2x - y = 0$, $5x - y = 0$ и
  уравнение $3x - y = 0$ одной из его медиан. Составить уравнение третьей
  стороны треугольника, зная, что на ней лежит точка $(3,9)$, и найти
  координаты его вершин.
\end{task}

\begin{solution}
  Найдём точки пересечения данных прямых. Если они все пересекаются в одной
  точке, то нам заданы уравнения двух сторон и медианы между ними, проведённой
  к третьей стороне. В противном случае мы найдём две вершины треугольника и
  середину одной из сторон. \\
  Пусть это треугольник $ABC$. \\
  Координаты точки $A$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        2x - y = 0,  \\
        5x - y = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        2x - y = 0,  \\
        3x = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        y = 0,  \\
        x = 0.
      \end{cases}
      \implies
      A(0,0)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляя координаты точки $A$ в уравнение мединаны, видим, что точка лежит
  на прямой, а значит это уравнение медианы $AM$, проведённой к стороне $BC$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3x - y = 0
      \implies
      3 \times 0 - 0 = 0
      \implies
      0 = 0
      \implies
      A \in AM
      \quad
      (AM: 3x - y = 0)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Координаты точки $B$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      B \in AB
      \quad
      (AB: 2x - y = 0)
      \implies
      y = 2x
      \implies
      B(b, 2b),
      b \in \mathbb{R}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Координаты точки $C$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      C \in AC
      \quad
      (AC: 5x - y = 0)
      \implies
      y = 5x
      \implies
      C(c, 5c),
      c \in \mathbb{R}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Середина $BC$ -- точка $M$ -- имеет координаты
  $M\left(\frac{b + c}{2}, \frac{2b + 5c}{2}\right)$ и удовлетворяет уравнению
  прямой $AM$: $3x - y = 0$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{3b + 3c}{2} - \frac{2b + 5c}{2} = 0
      \implies
      b = 2c
      \implies
      B(2c,4c)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Составим уравнение прямой $BC$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x - x_B}{x_C - x_B} = \frac{y - y_B}{y_C - y_B}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x - 2c}{c - 2c} = \frac{y - 4c}{5c - 4c}
      \iff
      \frac{x - 2c}{c} = -\frac{y - 4c}{c}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Очевидно, что $c \neq 0$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x - 2c = -y + 4c
      \iff
      x + y - 6c = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляя координаты точки, лежащей на данной прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3 + 9 - 6c = 0
      \iff
      c = 2
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение прямой $BC$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + y - 12 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Координаты точек $B$ и $C$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      B(2 \times 2, 4 \times 2)
      \implies
      B(4, 8),
      \quad
      C(2, 5 \times 2)
      \implies
      C(2, 10)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
